大阪6.1級淺層地震 至少兩死多人傷 有房屋大火

日本大阪府北部發生6.1級地震，當地電視台報道，最少2人死亡，數人受傷，已送院治理。

地震導致部分建築物外牆受損，屋頂瓦片跌到地上。有房屋起火並「燒通頂」，消防向火場灑水。有居民報稱有水管破裂，湧出水柱。部分民眾走到空地暫避。

地震發生在當地早上7時58分左右，震央位於大阪府北部，震源深度10公里。大阪附近及關西地區大範圍有震感，部分地區停電，暫時沒有海嘯。

新幹線、跨區鐵路及地鐵，部分服務暫停。區內3個機場，在地震後暫停飛機升降，機場人員檢查跑道受損情況，航空服務目前已經恢復。附近福井縣有官員說，當地15座核反應堆，運作正常。

係咪死既都係香港人

RIP

衛冕冠軍德國今晨意外不敵墨西哥，令球迷大跌眼鏡。而在墨西哥，群眾在夏榮羅辛奴入球時歡喜若狂，更錄得「人為地震」。

雖說墨西哥位處環太平洋地震帶，但當地負責監測地震的組織指墨西哥早上11時32分有「最少兩個監測站錄得地殼活動」，稱「很可能是群眾密集彈跳而造成」。當時正是墨西哥翼鋒夏榮羅辛奴入球的時間，最終墨西哥亦以此入球爆冷贏波。

球迷慶祝引發人為地震過去亦曾有發生。秘魯今屆是36年來首度參戰世界盃，去年主將法芬對紐西蘭的入球曾引發這南美國家錄得黎克特制1級的小地震；去年巴塞隆拿歐聯奇蹟反勝巴黎聖日耳門亦有類似情況。

跳丫跳丫，出事啦依家！

福氣

典解唔係港豬死

睇到另一個post啲人
仲好意思話當地人睇落都冇嘢，仲好意思話買咗fastpass問人usj開唔開，大佬，人地幾十年黎都住喺地震國家，唔通佢地做咗準備又會同你地講咩